稱為改善空氣 深圳禁露天燒烤

稱為改善空氣 深圳禁露天燒烤
更新時間 (HKT):02:20 0511

廣州9月至11月禁止露天燒烤。

內地就連BBQ都有罪，與香港只有一線之隔的深圳市將出台新規，禁止所有露天燒烤，官方解釋希望藉此改善空氣質素，守護「深圳藍」。內地至今已有多個城市出台相同規定；但有不少網民反問「燒烤能有多少污染？跟工業污染比差遠了吧！」

網民：工業污染更嚴重

有鑑於往年內地頻發霧霾天氣事件，深圳市大氣污染防治指揮部近日印發《2020年「深圳藍」可持續行動計劃》，明確提出「將露天燒烤納入環境監管網格化管理，依法查處露天燒烤行為，全面禁止露天燒烤。」禁止露天燒烤是許多省遇到嚴重污染天氣時的應急措施之一，如2017年陝西西安、2018年山西太原，及2019年海南海口市等，都有類似政策，也有一些城市劃出「經營區域」准許露天燒烤，其他一律禁止，但今次深圳卻是「一刀切」全禁。

有深圳市民向媒體說：「露天燒烤確實有損城市形象，油煙味確實會損害大家利益，損害城市整體美觀。有那種去油煙的燒烤，在室內還是可以的。」

也有人稱「我覺得要分地方，像海邊密度比較低，影響不了周圍人，對別人侵擾比較少的情況下，還是可以適度放開。」也有網民質疑「燒烤能有多少污染？跟工業污染比，差遠了吧」！
澎湃新聞網

轉室內燒

永遠唔知自己錯咩
不過得政黎
禁柒哂去最好

咁人地焚化爐要燒人嘛
係要係其他地方減少污染

燒烤違法，又可以罰錢
最近深圳政府好窮，係咁抄牌
汽車、電動車都唔放過

想罰錢咋，最近深圳政府窮
你以為真係為空氣好？

老鼠肉

個個都做小販邊個租鋪賣地呀

得定德

g 持，最好所有野都禁

岩呀 支持大陸人室內炭火燒烤

食草ready

大陸有小販合法牌

全中國人只飲茶囉，香港人飲唔起啦

收得幾錢呢緊係要租貴鋪先有油水收

其實小販都係好重要既文化，睇下香港就真係GG

燒少啲屍好過啦

啲工廠個煙通成個籃球場咁大唔禁
走去禁燒烤